 Версия #3.23, от 08.04.20:
   • Сборка обновлена для 1.8.0.2;
   • Незначительные улучшения.

 Версия #3.22, от 27.03.20:
   • Исправлены ошибки XVM-конфига.

 Версия #3.21, от 12.03.20:
   • Сборка обновлена для 1.8.0.1;
   • Обновлен PMOD, до версии 1.46.1;
   • Незначительные улучшения.

 Версия #3.20, от 04.03.20:
   • Сборка обновлена для 1.8.0.0;
   • Обновлен PMOD, до версии 1.46.
   • Незначительные улучшения.

 Версия #3.19, от 05.02.20:
   • Сборка обновлена для 1.7.1.2;
   • Обновлен PMOD, до версии 1.45.3.

 Версия #3.18, от 02.02.20:
   • Исправлена обработка выстрелов для двуствольной техники [safeShot, XVM];
   • Обновлен PMOD, до версии 1.45.2.

 Версия #3.17, от 30.01.20:
   • Сборка обновлена для 1.7.1.1;
   • Обновлен PMOD, до версии 1.45.1.

 Версия #3.16, от 28.01.20:
   • Сборка обновлена для 1.7.1.0;
   • Обновлен PMOD, до версии 1.45.0.

 Версия #3.15, от 18.01.20:
   • Незначительные улучшения.

 Версия #3.14, от 29.12.19:
   • Обновлен PMOD, до версии 1.44.2;
   • Прочие обновления.

 Версия #3.13, от 26.12.19:
   • Исправлено неправильное отображение взвода игрока на миникарте [XVM].

 Версия #3.12, от 19.12.19:
   • Сборка обновлена для 1.7.0.2;
   • Обновлен мод «Battle Assistant»;
   • Исправлены некоторые ошибки XVM-конфига.

 Версия #3.11, от 16.12.19:
   • Исправлены некоторые ошибки XVM-аддонов;
   • Обновлен мод «Антитоксичность»;
   • Незначительные доработки.

 Версия #3.1, от 14.12.19:
   • Сборка обновлена для 1.7.0.1;
   • Обновлен PMOD, до версии 1.44.1.

 Версия #3.05, от 28.11.19:
   • Обновлены иконки танков.

 Версия #3.04, от 18.11.19:
   • Сборка обновлена для 1.6.1.4.

 Версия #3.03, от 06.11.19:
   • Обновлен PMOD, до версии 1.43.1;
   • Незначительные доработки.

 Версия #3.02, от 28.10.19:
   • Сборка обновлена для 1.6.1.3.

 Версия #3.01, от 24.10.19:
   • Сборка обновлена для 1.6.1.2.

 Версия #3.0, от 15.10.19:
   • Сборка обновлена для 1.6.1.1;
   • Исправлены некоторые ошибки XVM-аддонов;
   • Незначительные доработки.

 Версия #2.9, от 26.09.19:
   • Сборка обновлена для 1.6.0.8.

 Версия #2.8, от 17.09.19:
   • Сборка обновлена для 1.6.0.7.

 Версия #2.7, от 16.09.19:
   • Сборка обновлена для 1.6.0.6.

 Версия #2.6, от 12.09.19:
   • Сборка обновлена для 1.6.0.5.

 Версия #2.5, от 30.08.19:
   • Сборка обновлена для 1.6.0.4.

 Версия #2.4, от 19.08.19:
   • Сборка обновлена для 1.6.0.1;
   • Незначительные улучшения.

 Версия #2.3, от 07.08.19:
   • Сборка обновлена для 1.6.0.0;
   • Улучшения производительности.

 Версия #2.2, от 26.07.19:
   • Сборка обновлена для 1.5.1.3;
   • Обновлен PMOD, до версии 41.5.

 Версия #2.1, от 15.07.19:
   • Сборка обновлена для 1.5.1.2.

 Версия #2.0, от 10.07.19:
   • XVM теперь не поставляется в составе сборки. Его загрузка и распаковка осуществляется в автоматическом режиме установщиком.
   • Обновлен PMOD, до версии 41.4;
   • Незначительные улучшения.

 Версия #1.9, от 16.06.19:
   • Сборка обновлена для 1.5.1.1;
   • Обновлен XVM, до версии 7.9.5.

 Версия #1.8, от 27.05.19:
   • Сборка обновлена для 1.5.0.4;
   • Обновлен XVM, до версии 7.9.3.
   • Незначительные правки.

 Версия #1.7, от 13.05.19:
   • Сборка обновлена для 1.5.0.1;
   • Обновлен XVM, до версии 7.9.1.

 Версия #1.6, от 10.05.19:
   • Сборка обновлена для 1.5.0.0;
   • Обновлён XVM, до версии 7.9.0;
   • Добавлена опция «Автовозврат экипажа» (XVM).

 Версия #1.5, от 28.03.19:
   • Сборка обновлена для 1.4.1.1;
   • Обновлён XVM, до версии 7.8.6;
   • Добавлен новый ангар для мода «Менеджер ангаров».
   • Незначительные изменения.

 Версия #1.4, от 25.03.19:
   • Сборка обновлена для 1.4.1.0;
   • Обновлён XVM, до версии 7.8.5;
   • Обновлён PMOD, до версии #39-0.
   • Прочие изменения.

 Версия #1.3, от 15.12.18:
   • Сборка обновлена для 1.3.0.1;
   • Обновлён XVM, до версии 7.7.8;
   • Обновлён PMOD, до версии #37-0;
   • Прицелы реализованы посредством py_macro (XVM).

 Версия #1.2, от 23.03.17:
   • Обновлён XVM, до версии 6.5.7;
   • Обновлены иконки танков от Witblitz (XVM);
   • Обновлён мод «вертикальное дерево исследований»;
   • Обновлён мод «Случайные камуфляжи в бою и ангаре»;
   • Добавлена опция «Ремонт модулей по центру экрана» (XVM);
   • Исправлен аддон «Таймер ремонта модулей» (XVM);
   • Полная адаптация для систем с активным масштабированием интерфейса (установщик).

 Версия #1.1, от 25.02.17:
   • Исправлена установка маркера серверного сведения (PMOD);
   • Исправлен аддон «Safe-Shot» (XVM);
   • Исправлены некоторые незначительные ошибки.

 Версия #1.0, от 24.02.17:
   • Сборка обновлена для 0.9.17.1;
   • Обновлён XVM, до версии 6.5.5;
   • Обновлён PMOD, до версии #24-5;
   • Изменён порядок нумерации версий сборки.

 Версия 9.17.0.4, от 24.01.17:
   • Сборка обновлена для 0.9.17.0.3;
   • Обновлён XVM, до версии 6.5.4.

 Версия 9.17.0.3, от 19.01.17:
   • Обновлён XVM, до версии 6.5.3-CIS;
   • Исправлен мод «Менеджер ангаров»;
   • Исправлены некоторые ошибки.

 Версия 9.17.0.2, от 12.01.17:
   • Сборка обновлена для 0.9.17.0.2;
   • Обновлён XVM, до версии 6.5.2-CIS;
   • Обновлён мод «вертикальное дерево исследований»;
   • Восстановлен функционал информационных панелей (XVM);
   • Исправлено отображение лимитов для УГН.

 Версия 9.17.0.1, от 27.12.16:
   • Обновлён XVM, до версии 6.5.1.1;
   • Обновлён PMOD, до версии #24-2;
   • Обновлён прицел «Harpoon»;
   • Обновлён MCTCreator;
   • Добавлены несколько вариантов отдельных сведений для прицела;
   • Добавлена опция «оповещение о тим-дамаге» (XVM);
   • Углы горизонтальной наводки реализованы посредством XVM;
   • Модификация «Safe-Shot» реализована посредством XVM;
   • Модификация «Я в засвете» реализована посредством XVM;
   • Возвращён мод «Тылы».

 Версия 9.17.0.0, от 17.12.16:
   • Сборка обновлена для 0.9.17.0.1;
   • Обновлён XVM, до версии 6.5.0.1;
   • Обновлён PMOD, до версии #24-1;
   • Модификации, попавшие под ограничения обновлённого списка запрещённых, убраны из состава сборки.

 Версия 9.16.0.3, от 09.11.16:
   • Обновлён XVM, до версии 6.4.8;
   • Добавлен расширенный стандартный вариант сессионной статистики, с отображением эффективности по танкам (PMOD);
   • Обновлён прицел от Jimbo.

 Версия 9.16.0.2, от 24.10.16:
   • Обновлён XVM, до версии 6.4.7.1;
   • Обновлён мод «Антитоксичность»;
   • Обновлён мод «Случайные камуфляжи в бою и ангаре»;
   • Добавлена опция «таймер ремонта модулей» (XVM);
   • Расчёт эффективности в бою реализован посредством XVM`а.

 Версия 9.16.0.1, от 08.10.16:
   • Обновлён XVM, до версии 6.4.6.2;
   • Обновлён PMOD, до версии #23-1;
   • Обновлён Wot-Tweaker;
   • Возвращён прицел «Дамоклов меч»;
   • Информационные панели реализованы посредством XVM`а;
   • Добавлена опция «урон, нанесённый с вашей помощью» (XVM);
   • Добавлена опция «заблокированный урон» (XVM);
   • Исправлена распаковка иконок танков от Witblitz.

 Версия 9.16.0.0, от 05.10.16:
   • Сборка обновлена для 0.9.16;
   • Обновлён XVM, до версии 6.4.6.1;
   • Обновлён PMOD, до версии #23;
   • Возвращён прицел от Dellux;
   • Лог полученного урона реализован посредством XVM`а;
   • Исправлена оригинальная озвучка 6-го чувства для T-34-85 Rudy.

 Версия 9.15.2.4, от 17.09.16:
   • Обновлён XVM, до версии 6.4.4;
   • Обновлён PMOD, до версии #22-6;
   • Обновлён мод «Антитоксичность»;
   • Возвращены некоторые возможности XVM-миникарты;
   • Исправлено пропадание звуков выстрела.

 Версия 9.15.2.3, от 15.09.16:
   • Сборка обновлена для 0.9.15.2;
   • Обновлён XVM, до версии 6.4.3;
   • Обновлён мод «Антитоксичность»;
   • Обновлён мод «УГН» - углы горизонтальной наводки;
   • Исправлены некоторые ошибки.

 Версия 9.15.1.2, от 20.08.16:
   • Обновлён XVM, до версии 6.4.2;
   • Обновлены некоторые прицелы;
   • Обновлён мод «Тылы»;
   • Обновлён мод «Светлячок»;
   • Обновлён мод «Стволик хаоса»;
   • Обновлён мод «Антитоксичность»;
   • Обновлён мод «Информационные панели»;
   • Исправлено зависание клиента при выходе из боя.

 Версия 9.15.1.1, от 11.08.16:
   • Адаптация под микропатч 0.9.15.1.1;
   • Обновлён XVM, до версии 6.4.1.1;
   • Обновлён PMOD, до версии #22-5;
   • Обновлён прицел «Harpoon»;
   • Исправлен мод «Battle Assistant»;
   • Исправлены некоторые ошибки.

 Версия 9.15.1.0, от 06.08.16:
   • Сборка обновлена под версию патча 0.9.15.1;
   • Обновлён XVM, до версии 6.4.0;
   • Обновлён PMOD, до версии #22-4;
   • Модифицированные иконки танков теперь доступны только в составе XVM-конфига;
   • Добавлен индикатор урона в стиле «Harpoon»;
   • Добавлена опция «выделять уничтоженных врагов» в панелях игроков ("ушах" команд) (XVM);
   • Добавлен вариант отображения статуса засвета противников в панелях игроков ("ушах" команд) (XVM);
   • Добавлена опция «ХП команд» с несколькими вариантами оформления (PMOD).

 Версия 9.15.0.3, от 24.06.16:
   • Обновлён XVM, до версии 6.3.2 (5784);
   • Обновлена панель повреждений от Zayaz;
   • Обновлён мод «Тылы»;
   • Обновлён мод «Менеджер ангаров»;
   • Обновлён мод «Safe-Shot»;
   • Возвращён мод «Винтик»;
   • Возвращён мод «Я в засвете!»;
   • Изменён сервер обновлений;
   • Исправлены некоторые незначительные ошибки.

 Версия 9.15.0.2, от 10.06.16:
   • Адаптация под микропатч 0.9.15.0.1;
   • Обновлён XVM, до версии 6.3.2;
   • Обновлён мод «Battle Assistant»;
   • Обновлена утилита для изменения игровых текстур;
   • Обновлена панель повреждений от Moder;
   • Исправлены зависания интерфейса при выходе в ангар, при некоторых конфигурациях;
   • Добавлены опции: «изменение текстур военной техники на картах», «изменение текстур уничтоженных вагонов и поездов».

 Версия 9.15.0.1, от 02.06.16:
   • Обновлён XVM, до версии 6.3.1.1;
   • Обновлён мод «Тылы»;
   • Обновлён мод «Маленький светлячок»;
   • Обновлён мод «Антитоксичность»;
   • Исправлена невозможность авторизации на клиентах, отличных от RU-кластера (EU, NA и т.д.).

 Версия 9.15.0.0, от 25.05.16:
   • Сборка обновлена под версию патча 0.9.15;
   • Обновлён XVM, до версии 6.3.1 (5667);
   • Обновлён PMOD, до версии #22-1;
   • Добавлен стандартный вариант лампы навыка «6-е чувство» (XVM);
   • Добавлена опция «включить горизонтальную стабилизацию» (PMOD);
   • Обновлён XVM-конфиг.

 Версия 9.14.0.5, от 09.05.16:
   • Исправлена неправильная загрузка конфига при некоторых конфигурациях установки (XVM);
   • Исправлена работа опции «индикация обнаруженных в данный момент игроков» (XVM);
   • Исправлено положение некоторых элементов в маркерах танков при некоторых конфигурациях установки (XVM);
   • Исправлено зеркалирование некоторых иконок танков.

 Версия 9.14.0.4, от 08.05.16:
   • Обновлён XVM, до версии 6.2.2.1.

 Версия 9.14.0.3, от 07.05.16:
   • Добавлена опция «отображение шансов на победу» (XVM);
   • Добавлена опция «индикация обнаруженных в данный момент игроков» (XVM);
   • Обновлён XVM, до версии 6.2.2;
   • Обновлён мод «Антитоксичность»;
   • Возвращён мод "Калькулятор в ангаре", от AntonVK;
   • Убран мод «Show vehicle»;
   • Убран мод «Я в засвете!».

 Версия 9.14.0.2, от 01.04.16:
   • Сборка адаптирована под микропатч 0.9.14.1;
   • Добавлен мод «Винтик», от автора spoter;
   • Добавлены несколько вариантов озвучки для различных событий (XVM);
   • Обновлён XVM, до версии 6.2.1.2;
   • Обновлён мод «Show vehicle»;
   • Обновлён мод «Wargaming FM»;
   • Обновлён мод «Safe-Shot»;
   • Обновлён мод быстрой смены ангаров;
   • Мелкие исправления.

 Версия 9.14.0.1, от 26.03.16:
   • Обновлён XVM, до версии 6.2.1.1 (5298);
   • Обновлён XVM-конфиг;
   • Обновлён мод «Battle Assistant»;
   • Обновлён мод «Show Vehicle»;
   • Обновлён таймер ремонта модулей у панелей повреждений с логом урона от GambitER;
   • Возвращён мод «Я в засвете!»;
   • Возвращён мод быстрой смены ангаров;
   • Исправлена установка панели повреждений «Harpoon»;
   • Исправлено зеркалирование иконок танков от Black_Spy (адаптация от DJON_999).

 Версия 9.14.0.0, от 11.03.16:
   • Сборка обновлена под версию патча 0.9.14;
   • Добавлен мод «Антитоксичность» - фильтр сообщений боевого чата (в т.ч. от спама команд), от автора ShuraBB;
   • Добавлен вариант панели повреждений «Harpoon», от lenya69;
   • Добавлены несколько минималистических вариантов ангара (встроены в мод смены ангаров);
   • Обновлён XVM, до версии 6.2.1;
   • Обновлён PMOD, до версии #21.1;
   • Исправлено отображение отличительных отметок для техники Чехословакии, в карусели танков (XVM);
   • Исправлено отображение нововведённого 10-го сервера;
   • Незначительные исправления.

 Версия 9.13.0.4, от 11.01.16:
   • Добавлена опция «индикатор низкого запаса прочности» (маркера игроков, XVM);
   • Добавлен вариант информационной панели, от StranikS_Scan;
   • Обновлён XVM, до версии 6.2.0.2 (5147);
   • Обновлены стандартный и авторский XVM-конфиги;
   • Обновлены моды: «подробное описание умений и навыков экипажа», «модифицированные иконки чата и киллога»;
   • Обновлён прицел от Spectr20;
   • Исправлены некоторые незначительные ошибки.

 Версия 9.13.0.3, от 30.12.15:
   • Обновлён XVM, до версии 6.2.0.1;
   • Заменён белый вариант прицела Dellux на «White style»;
   • Реструктуризированы компоненты XVM-конфига;
   • Исправлено отображение некоторых вариантов ламп для навыка «6-е чувство» (XVM);
   • Исправлено отображение иконок взвода в стандартных маркерах техники (XVM).

 Версия 9.13.0.2, от 22.12.15:
   • Обновлён XVM, до версии 6.2.0.1 (5104);
   • Обновлён мод «Safe-shot»;
   • Обновлён мод «Быстрое переключение ангаров»;
   • Обновлены иконки танков от xobotyi (galagan);
   • Исправлено лишнее отображение некоторых элементов в логе повреждений от GambitER;
   • Убран вариант иконок танков от seriych.

 Версия 9.13.0.1, от 18.12.15:
   • Добавлен прицел «Compass», автор: Andrey_Tareev;
   • Обновлён XVM, до версии 6.2.0;
   • Обновлён мод «Show vehicle»;
   • Обновлён конфиг сессионной статистики от Kotyarko_O (PMOD).

 Версия 9.13.0.0, от 16.12.15:
   • Сборка обновлена под версию патча 0.9.13;
   • Обновлён XVM, до версии 6.2.0 (5071);
   • Обновлён PMOD, до версии #19.2;
   • Обновлён мод отключения загрузки эмблем;
   • Обновлён конфиг сессионной статистики от Kotyarko_O (PMOD).

 Версия 9.12.0.3, от 11.12.15:
   • Добавлен таймер ремонта модулей для панелей повреждений с логом крона, от GambitER;
   • Добавлен вариант сессионной статистики от vlad_cs_sr;
   • Обновлён лог урона от GambitER;
   • Обновлён мод «Радио в ангаре (Wargaming FM)»;
   • Исправлена проблема, приводившая к исчезновению иконок типа техники на увеличенной миникарте (XVM-конфиг);
   • Незначительные интерфейсные изменения XVM-конфига.

 Версия 9.12.0.2, от 29.11.15:
   • Обновлён мод «Калькулятор эффективности в бою»;
   • Реализован аналог мода «Броняня» для панелей повреждений;
   • Исправлена некорректная установка панели повреждений от Zayaz;
   • Исправлено отсутствие информации о респауне на экране загрузки боя, при некоторых конфигурациях установки (PMOD).

 Версия 9.12.0.1, от 28.11.15:
   • Добавлен мод «Show vehicle» - просмотр танков, которых нет в ангаре игрока, от автора The_IzeBerg;
   • Возвращены иконки премиум-танков от JimKazama;
   • Обновлён XVM, до версии 6.1.6.1;
   • Обновлён PMOD, до версии #19.2;
   • Обновлены золотые иконки премиум-танков;
   • Исправлена критическая ошибка, которая приводила к бесконечному «обновлению экипажа», при входе в игру;
   • Панель повреждений от Dellux заменена на дополнительный вариант конфигурации лога повреждений от GambitER;
   • Незначительные исправления XVM-конфига.

 Версия 9.12.0.0, от 19.11.15:
   • Сборка обновлена под версию патча 0.9.12;
   • Обновлён XVM, до версии 6.1.6;
   • Обновлён PMOD, до версии #19.1;
   • Временно заблокирована возможность выбора некоторых не обновлённых модификаций.

 Версия 9.10.0.5, от 12.11.15:
   • Добавлен второй вариант цветовой схемы режима «Цветовой слепоты»;
   • Изменены цветовые схемы для режима «Цветовой слепоты»;
   • Незначительно изменены некоторые элементы XVM-конфига;
   • Актуализированы пороги для цветовой окраски рейтингов, в конфиге сессионной статистики от Kotyarko_O;
   • Обновлены золотые иконки премиум-танков, используется версия от автора steaxch;
   • Исправлена критическая ошибка, не позволявшая продолжать установку при недоступности связи с сервером обновлений;
   • Исправлена работа мода оповещения об обновлениях.

 Версия 9.10.0.4, от 23.10.15:
   • Добавлена возможность установить стандартный XVM-конфиг;
   • Добавлена опция «Отображать ХП на миникарте» (XVM);
   • Добавлено отображение никнеймов игроков в некоторых типах боёв (XVM-конфиг);
   • Обновлён XVM до версии 6.1.5;
   • Переработан XVM-конфиг миникарты.

 Версия 09.10.15, от 9.10.0.3:
   • Обновлён XVM до версии 6.1.4.2;
   • Исправлено отображение панели повреждений от Andre_V.

 Версия 9.10.0.2, от 20.09.15:
   • Добавлен вариант дамаг-индикатора от qdly;
   • Добавлен вариант улучшенного стандартного прицела, от AtotIK;
   • Обновлён XVM до версии 6.1.4.1;
   • Обновлён дамаг-индикатор от PoVitter;
   • Обновлён минималистический прицел от Dellux;
   • Обновлён прицел от KPAH`а;
   • Обновлён мод «Калькулятор в ангаре»;
   • Обновлены иконки танков от Witblitz;
   • Обновлена панель повреждений от GambitER. Обновлён мод таймера перезарядки в панелях повреждений. Обновлён мод таймера ремонта модулей;
   • Обновлён вариант сессионной статистики от Kotyarko_O;
   • Исправлена установка таймера перезарядки в панелях повреждений, при некоторых конфигурациях.

 Версия 9.10.0.1, от 08.09.15:
   • Обновлён XVM до версии 6.1.4;
   • Обновлён прицел от spectr20;
   • Обновлён мод «Быстрое переключение ангаров»;
   • Обновлён мод «Фильтр спама кликов по миникарте»;
   • Исправлена зеркальность иконок от Betax;
   • Исправлена установка некоторых пунктов Wot-Tweaker`а.

 Версия 9.10.0.0, от 05.09.15:
   • Сборка обновлена под версию патча 0.9.10;
   • Добавлен мод «Ангел», от автора spoter;
   • Добавлен вариант панели повреждений от Andre_V;
   • Добавлена отдельная опция для установки таймера перезарядки противника, в панелях повреждений;
   • Возвращён Wot-Tweaker;
   • Улучшен функционал мода оповещений об обновлениях;
   • Обновлён мод «Фильтр спама кликов по миникарте»;
   • Обновлён MCTCreator, до версии 1.0.1.75. Обновлён список текстур;
   • Обновлён вариант сессионной статистики от Kotyarko_O;
   • Исправлена прозрачность некоторых элементов в панели повреждений от Dellux;
   • Исправлены некоторые показатели карусели танков (XVM-конфиг).

 Версия 9.9.0.8, от 07.08.15:
   • Добавлена возможность отображения значков взводов в стандартных маркерах техники (XVM-конфиг);
   • Обновлён MCTCreator, до версии 1.0.1.72;
   • Обновлена панель повреждений от Moder Team;
   • Обновлены иконки танков в стиле xobotyi, от galagan;
   • Обновлён мод «Калькулятор эффективности в бою»;
   • Улучшено отображение значков взводов (XVM-конфиг);
   • Исправлены незначительные ошибки в XVM-конфиге миникарты.

 Версия 9.9.0.7, от 31.07.15:
   • Обновлён MCTCreator, до версии 1.0.1.71;
   • Обновлён мод «Информационные панели танков»;
   • Добавлена опция «Индикация взводных игроков в маркерах техники», XVM;
   • Добавлена опция «Индикация взводных игроков на миникарте», XVM;
   • Переработан XVM-конфиг миникарты;
   • Исправлены некоторые незначительные ошибки.

 Версия 9.9.0.6, от 29.07.15:
   • Исправлена критическая ошибка, из-за которой пользователи некоторых систем не могли завершить установку.

 Версия 9.9.0.5, от 28.07.15:
   • Добавлен прицел «Harpoon»;
   • Обновлён прицел от Spectr20;
   • Для изменения текстур техники используется программа MCTCreator, от StrannikS_Scan;
   • Исправлены некоторые незначительные ошибки.

 Версия 9.9.0.4, от 24.07.15:
   • Добавлен мод «Стволик хаоса», от reven86 и spoter;
   • Обновлён XVM до версии 6.1.3.1;
   • Исправлена невозможность запуска установщика при недоступном подключении к серверу обновлений;
   • Исправлен функционал создания бекапа.

 Версия 9.9.0.3, от 23.07.15:
   • Добавлен мод «Фильтр спама кликов по миникарте»;
   • Добавлен мод «Случайный камуфляж в бою и ангаре», от tratatank;
   • Добавлены 2 варианта иконок танков, от seriych;
   • Обновлён мод «Battle Assistant»;
   • Возвращён дамаг-индикатор от Dikey93;
   • Возвращена панель повреждений от Zayaz;
   • Добавлен таймер ремонта модулей в панели повреждений для лога повреждений от GambitER;
   • Исправлен шрифт в таймере боя, XVM-конфиг.

 Версия 9.9.0.2, от 19.07.15:
   • Обновлён мод «Экипаж»;
   • Обновлён мод «Менеджер реплеев»;
   • Обновлён прицел от Jove;
   • Возвращён прицел «Дамоклов меч»;
   • Исправлены некоторые незначительные ошибки.

 Версия 9.9.0.1, от 18.07.15:
   • Обновлён мод «Озвучка лампочки 6-го чувства»;
   • Обновлён мод «Менеджер реплеев»;
   • Обновлён XVM-конфиг;
   • Исправлена установка некоторых компонентов;
   • Исправлены некоторые баги установщика.

 Версия 9.9.0.0, от 17.07.15:
   • Сборка обновлена под версию патча 0.9.9;
   • Обновлён XVM до версии 6.1.3;
   • Обновлён PMOD до версии #17.1;
   • Возвращён мод «Менеджер реплеев»;
   • Временно заблокирован прицел от Кирилла Орешкина;
   • Временно заблокированы некоторые опции Wot-Tweaker`а;
   • Временно заблокированы несколько вариантов дамаг-индикаторов.

[9.8.0.7]:
(07.07.15)
   • Обновлён мод «Калькулятор брони»;
   • Обновлён мод «Броняня», до версии #1.13;
   • Обновлён мод «Светлячок», до версии #3.03;
   • Обновлён мод «Экипаж», до версии #4.00;
   • Обновлён лог урона для панели повреждений, от GambitER, до версии 0.1.5;
   • Исправлено отсутствие информера о завершённом бое в боевом чате;
   • Исправлены цвета мода «Контуры обведения вражеского танка»;
   • Исправлены некоторые показатели в конфиге сессионной статистики;
   • Незначительные исправления.

[9.8.0.6]:
(19.06.15)
   • Обновлён XVM до версии 6.1.2.3;
   • Обновлён лог урона от GambitER.

[9.8.0.5]:
(12.06.15)
   • Обновлены дамаг-панели от Dellux;
   • Незначительные улучшения в XVM-конфиге;
   • Временно заблокирован мод «Калькулятор брони».

[9.8.0.4]:
(03.06.15)
   • Адаптация сборки под микропатч 0.9.8.1.
   • Обновлён PMOD до версии 16.3;
   • Обновлён XVM до версии 6.1.2;
   • Обновлён лог урона для стандартной панели повреждений от GambitER.

[9.8.0.3]:
(02.06.15)
   • Обновлены дамаг-панели от Dellux;
   • Исправлено отображение некоторых данных в арт-режиме прицела от Spectr20;
   • Небольшие доработки в XVM-конфиге.

[9.8.0.2]:
(01.06.15)
   • Добавлен прицел от КРАН`а;
   • Обновлён XVM до версии 6.1.2-rc2;
   • Обновлён PMOD до версии #16.2;
   • Обновлены светлые текстуры уничтоженных танков, вагонов, сбитых гусениц и траков;
   • Обновлён лог урона для стандартной панели повреждений от GambitER;
   • Обновлены иконки от DJON_999;
   • Возвращена опция «Информер результатов о завершённом бое в чат», PMOD;
   • Небольшие доработки в XVM-конфиге.

[9.8.0.1]:
(30.05.15)
   • Добавлен прицел от Magzz;
   • Обновлён XVM до версии 6.1.2 (nb 4436);
   • Обновлён мод «Направление обзора противника на миникарте»;
   • Исправлен прицел от Spectr20;
   • Исправлен прицел от MeltyMap;
   • Исправлен прицел «Taipan»;
   • Исправлен прицел «Дамоклов Меч»;
   • Исправлен прицел от Dellux (в арт-режиме не отображалось время перезарядки);
   • Исправлен пункт PMOD`а «Отключение ручного тормоза на ПТ-САУ».

[9.8.0.0]:
(28.05.15)
   • Сборка адаптирована под клиент игры версии 0.9.8;
   • Добавлена опция «Автовозврат съёмного оборудования», XVM;
   • Добавлена возможность автоматической загрузки и установки программного комплекса WoT Social Club, от автора Amigo86;
   • Добавлен пункт страницы Wot-Tweaker`а «Убрать эффект тени под танками»;
   • Обновлён XVM до версии 6.1.2 (nb 4417);
   • Обновлены иконки от WITBLITZ, xobotyi (by galagan), betax;
   • Дамаг-панель от GambitER заменена на лог повреждений для стандартной панели;
   • Исправлены цветовые пороги рейтингов моды калькулятора эффективности в бою;
   • Улучшена работа мода оповещений об обновлениях;
   • Убраны 4 устаревшие варианта дамаг-панелей.

[9.7.0.3]:
(12.05.15)
   • Добавлен прицел от Spectr20;
   • Добавлены 3 варианта маркеров фокуса, XVM;
   • Обновлён XVM до версии 6.1.1;
   • Обновлён мод «Экипаж», до версии #3.10;
   • Мод «Светлячок» заменён облегчённой версией;
   • Незначительные исправления конфигов сессионной статистики, PMOD.

[9.7.0.2]:
(07.05.15)
   • Добавлена опция карусели танков «xTE - эффективность по танку», XVM;
   • Добавлен ангарный мод автоустановки\снятия оборудования на танк;
   • Обновлена дамаг-панель от GambitER`а;
   • Обновлён мод «Потапыч», до версии #2.00;
   • Обновлён мод «Танкопыт», до версии #2.02;
   • Обновлён мод «Светлячок», до версии #2.05;
   • Обновлён список ангаров мода автоматической их смены;
   • Обновлён Wot-Tweaker;
   • Исправлены некоторые недоработки.

[9.7.0.1]:
(29.04.15)
   • Добавлена опция «Отображать количество боёв», в карусели танков в ангаре, XVM;
   • Добавлен белый вариант прицела от Dellux;
   • Глобальное изменение выбора рейтинга и некоторых дополнительных опций в XVM;
   • Обновлён XVM до версии 6.1.0.1;
   • Обновлён мод «Калькулятор в ангаре», от AntonVK;
   • Обновлён мод «Экипаж», до версии #3.09;
   • Обновлён мод «Броняня», до версии #1.10;
   • Обновлён мод «Тылы», до версии #1.07;
   • Обновлён мод «Потапыч», до версии #1.08;
   • Обновлён мод «Светлячок», до версии #2.04;
   • Исправлен мод «Я в засвете!»;
   • Исправлен мод «Вертикальное дерево исследований»;
   • Расширен фильтр сообщений системного канала в ангаре;
   • Убрана модификация изменения цвета круга баз.

[9.7.0.0]:
(25.04.15)
   • Сборка обновлена под версию клиента 0.9.7;
   • Обновлён XVM до версии 6.1.0 (n.b. 4203);
   • Обновлён PMOD до версии #15.2;
   • Незначительно переработан конфиг XVM.

[9.6.0.8]:
(24.03.15)
   • Добавлена опция «Выделять пользователей, с активированными сетевыми сервисами», XVM;
   • Добавлена опция «Отображать флаги языковых настроек клиента игроков в бою», XVM;
   • Добавлена опция «Отображать % побед игроков на экране загрузки и в окне по TAB», XVM;
   • Обновлён XVM до версии 6.0.3;
   • Обновлён мод «Расширенное личное дело экипажа», до версии 3.06;
   • Исправлено отображение маркеров пробитий в моде «Пейнтбол»;
   • Значительно переработан конфиг XVM.

[9.6.0.7]:
(15.03.15)
   • Добавлен дамаг-индикатор от GreenWarriors;
   • Обновлён XVM до версии 6.0.2;
   • Незначительно исправлено положение таймера боя в XVM-конфиге;
   • Исправлена ошибка отображения сервера RU-9 при некоторых конфигурациях;
   • Улучшен и расширен функционал установщика.

[9.6.0.6]:
(10.03.15)
   • Добавлен мод «Исправление описаний ЛБЗ», от автора: AHN;
   • Добавлен вариант иконок танков от WITBLITZ;
   • Обновлён мод «Калькулятор в ангаре», до версии 1.2.1;
   • Обновлён мод «Расширенное личное дело экипажа», до версии 3.04;
   • Обновлён мод «Танкопыт», до версии 2.01;
   • Обновлён мод «Тылы», до версии 1.06;
   • Мелкие исправления описаний модификаций в установщике.

[9.6.0.5]:
(02.03.15)
   • Добавлен мод Battle Assistant - «САУ здорового человека». От автора: reven86;
   • Добавлен мод «Светлячок» - предназначен для индикации противников, которых светит игрок. От автора: spotter;
   • Обновлён XVM до версии 6.0.1;
   • Обновлён ряд танков для мода «Калькулятор брони»;
   • Исправлена работа мода «Safe-Shot».

[9.6.0.4]:
(25.02.15)
   • Повторно: исправлена критическая ошибка, не позволявшая запускать установщик из-под некоторых систем на базе Windows 7 и ниже;
   • Исправлена работа фильтра системных сообщений в ангаре (PMOD);
   • Исправлены незначительные недоработки.

[9.6.0.3]:
(20.02.15)
   • Исправлена критическая ошибка, не позволявшая запускать установщик из-под некоторых систем на базе Windows 7 и ниже.

[9.6.0.2]:
(19.02.15)
   • Добавлен модернизированный вариант маркера для серверного сведения;
   • Расширен функционал мода «Safe-shot»;
   • Обновлён мод «Менеджер реплеев»;
   • Обновлён мод «Радио в ангаре»;
   • Обновлён мод «Броняня», до версии 1.08;
   • Небольшие доработки авторского XVM-конфига;
   • Исправлена редкая ошибка при деинсталляции программы;
   • Убраны три варианта цвета текстур уничтоженной техники.

[9.6.0.1]:
(14.02.15)
   • Добавлен мод «Броняня» - приблизительный расчёт заблокированного бронёй урона. От автора: spoter;
   • XVM обновлён до версии 6.0.0.3;
   • PMOD обновлён до версии #14.2;
   • Обновлён мод расширенного отображения команд миникарты, от Metallist95;
   • Опция «Лог урона» разделена на два варианта: детальный и простой;
   • Опция «Я в засвете» разделена на два варианта: действие с начала боя, действие от 6-ти оставшихся союзников;
   • Исправлена текстовая локализация в окне личного дела танкиста;
   • Исправлены незначительные ошибки;
   • Убраны некоторые неиспользуемые опции.

[9.6.0.0]:
(11.02.15)
   • Обновлено под версию клиента 0.9.6;
   • XVM обновлён до версии 6.0.0.1;
   • PMOD обновлён до версии #14;
   • Добавлен мод «Танкопыт». От автора: spoter;
   • Добавлен мод «Тылы». От автора: spoter;
   • Добавлена опция «Отображать лог нанесённого урона»;
   • Добавлена возможность выбора кратности приближения в снайперском прицеле (х24, х32, х50);
   • Добавлена возможность отключить загрузку эмблем в клиенте, для повышения быстродействия игры;
   • Исправлена проблема с отсутствием окна активных ИБЗ в бою, при некоторых конфигурациях;
   • Обновлён мод расширенного личного дела экипажа;
   • Незначительно переработан авторский XVM-конфиг;

[9.5.1.2]:
(25.01.15)
   • Добавлен мод «Потапыч» - автоматическая активация доступных ЛБЗ (личных боевых задач). От автора: spoter;
   • Добавлен мод «Калькулятор эффективности в бою». На выбор доступны 3 варианта установки: по рейтингу WN8, по рейтингу эффективности (РЭ), объединённый (WN8 + РЭ);
   • Незначительно изменён список компонентов;
   • Устранена ошибка в механизме обновления, которая приводила к повторному появлению некоторых форм установщика, при отсутствии подключения к сети Интернет;
   • Убран мод максимального отдаления\приближения камеры в ангаре;
   • Убран мод «Цитаты при загрузке».

[9.5.1.1]:
(16.01.15)
   • Обновлён XVM до версии 6.0.0 (dev-3692);
   • Обновлён PMOD. Исправлена проблема, при которой не отображалось окно информации о выполненной личной боевой задаче;
   • Обновлены некоторые файлы локализации;
   • Убран мод «Модифицированное послебоевое окно».

[9.5.1.0]:
(15.01.15)
   • Добавлен вариант сессионной статистики от Antoshkaaa;
   • Обновлён XVM до версии 5.5.1.2. Исправлена проблема с некорректным отображением личных боевых задач;
   • Обновлены золотые иконки премиум-танков в ангаре, достижениях. Исправлен неправильный цвет у некоторых;
   • Небольшие исправления и доработки XVM-конфига;
   • Значительно оптимизирован процесс обновления в установщике. Сокращено время отклика при проверке обновлений и самом обновлении;
   • Исправлено редкое зависание превью-изображений.

[9.5.0.9]:
(06.01.15)
   • Исправлено отсутствие нововведённого сервера RU9;
   • Небольшие доработки XVM-конфига;
   • Улучшен функционал установщика.

[9.5.0.8]:
(05.01.15)
   • Обновлён XVM до версии 5.5.1.1 (исправлена проблема с верхней панелью меню, в ангаре).

[9.5.0.7]:
(03.01.15)
   • Добавлен мод, оповещающий о выходе новых версий сборки, не выходя из игры;
   • Добавлена модификация радио в ангаре;
   • Обновлён XVM до версии 5.5.1;
   • Незначительно доработана карусель танков в XVM-конфиге;
   • Улучшен функционал установщика.

[9.5.0.6]:
(27.12.14)
   • Исправлена проблема, приводившая к вылету игрового клиента при выборе синего цвета для контура обведения вражеских танков;

[9.5.0.5]:
(26.12.14)
   • Добавлена возможность отключить многоядерность в клиенте, для повышения быстродействия игры (Экспериментально! Возможно как повышение так и понижение быстродействия);
   • Обновлён XVM до релизной версии 5.5.0;
   • Исправлены названия некоторых компонентов;
   • Исправлена проблема с неправильной установкой XVM-конфига, при которой не полностью отображались данные в карусели танков, в ангаре; 
   • Улучшен функционал установщика.

[9.5.0.4]:
(24.12.14)
   • Исправлена проблема с конфликтом некоторых модов, что в результате приводило многие модули в нерабочее состояние (проблема возникала, если при установке не была выбрана опция инсталлятора: «Фильтр сообщений в ангаре» - часть Pmod);
   • Обновлены текстуры для уничтоженных танков;
   • Обновлены текстуры для сбитых гусениц.

[9.5.0.3]:
(24.12.14)
   • Добавлена опция инсталлятора: «Расширенные системные сообщения», расширяет функционал системных послебоевых сообщений, зависит от выбранного варианта сессионной статистики;
   • Обновлена дамаг-панель от GambitER`а;
   • Исправлено неправильное отображение прицела от Кирилла Орешкина.

[9.5.0.2]:
(23.12.14)
   • Небольшие интерфейсные доработки.

[9.5.0.1]:
(23.12.14)
   • Адаптация под версию патча 0.9.5;
   • XVM обновлён до версии 5.4.2 (night build 3534);
   • PMOD обновлён до версии #13.

[9.4.0.8]:
(08.12.14)
   • Улучшен функционал установщика (добавлено оповещение о включённом масштабировании изображения в системе, для избежания вопросов о неправильном отображении некоторых элементов установщика).

[9.4.0.7]:
(07.12.14)
   • Обновлён XVM до версии 5.4.1.3;
   • Обновлён мод расширенного личного дела экипажа, до версии 2.07;
   • Незначительно перестроен порядок компонентов;
   • Исправлена проблема с зависанием установщика после нажатия кнопки «Отмена», на ОС Windows 8, 8.1;
   • Исправлена проблема с зависанием установщика после окончания установки, на ОС Windows 8, 8.1;
   • Оптимизирован процесс установки Wot-Tweaker`а;
   • Убран вариант текстур сбитых гусениц зелёного цвета.

[9.4.0.6]:
(30.11.14)
   • Обновлена дамаг-панель от GambitER;
   • Обновлены иконки золотых премиум-танков в карусели;
   • Доработан xvm-конфиг (добавлен значок для отображения тт-10 на миникарте);
   • Рефакторинг (процесса, кода) создания бекапа, удаления модов;
   • Оптимизация процесса обновления;
   • Оптимизация некоторых остальных процессов.

[9.4.0.5]:
(17.11.14)
   • Возвращён ангарный мод «Менеджер реплеев»;
   • Обновлён прицел «Дамоклов меч» до версии 7.12;
   • Обновлён программный продукт Wot Social Club до версии 1.2.0.8;
   • Обновлён мод удаления тумана (дымки) на картах, добавлена карта «Сталинград»;
   • Переработан показатель количества отличительных отметок в карусели танков в ангаре. Добавлен показатель текущего прогресса получения отличительной отметки (в процентах), XVM;
   • Исправлено неправильное отображение уничтоженных машин (110, WT-auf E100, Об.261, Об.430);
   • Незначительная доработка сниппетов xvm-конфига.

[9.4.0.4]:
(13.11.14)
   • Добавлен прицел от Кирилла Орешкина;
   • Добавлен прицел «Taipan»;
   • Добавлена возможность выделять ТТ-10 отдельными маркерами на миникарте, XVM;
   • Добавлен прицел от MeltyMap;
   • Опция «Отключить затемнение не загрузившегося игрока» изменена на «Показывать переключатель режимов ушей мышкой», XVM;
   • Обновлён XVM до версии 5.4.1.2;
   • Обновлён мод расширенного личного дела танкиста, до версии 2.06;
   • Обновлён мод «Атас!»;
   • Дополнено количество ангаров, доступных для быстрой смены модом «Быстрое переключение ангаров»;
   • Исправлен прицел «как у Джова»;
   • Исправления XVM-конфига;
   • Незначительная оптимизация установки xvm-конфига;
   • Убран мод «Камуфляжи на иконках танков в карусели, дереве исследований».

[9.4.0.3]:
(08.11.14)
   • Исправлено неверное отображение версии патча на приветственном лого;
   • Исправлена настройка увеличения миникарты, по нажатию определённой кнопки;
   • Исправлены незначительные ошибки.

[9.4.0.2]:
(08.11.14)
   • Добавлен мод калькулятора в ангаре, от AntonVK;
   • Добавлен мод расширенного дела экипажа, от spoter;
   • Исправлена ошибка в пути распаковки для модуля «Постоянное стартовое значение кратности снайперского прицела», PMOD. Спасибо игроку Sirok.

[9.4.0.1]:
(07.11.14)
   • Обновлён XVM до версии 5.4.1.1 (release);
   • Незначительные исправления процесса обновления;
   • Изменена нумерация версий модПака.
  Первые две цифры – номер патча, вторые – версия модПака для данного патча. Сделано для увеличения интуитивного
  понимания последовательности выпуска обновлений сборки.

[3.7.5.4]:
(05.11.14)
   • Сборка адаптирована под патч 0.9.4;
   • Добавлена возможность выставить постоянное стартовое значение кратности снайперского прицела, (Pmod);
   • Возвращён мод «Направление обзора противника на миникарте»;
   • Обновлен мод XVM до версии 5.4.1 (3403);
   • Обновлён Wot-Tweaker, добавлены новые функции;
   • Исправление мелких ошибок в процессе работы инсталлятора, а так же в процессе работы установленных модов.

[3.7.5.3]:
(27.10.14)
   • Добавлено 6 вариантов озвучки лампочки 6-го чувства;
   • Оптимизирован и значительно ускорен алгоритм проверки обновлений;
   • Незначительные исправления интерфейса;
   • Обновлено бронирование некоторых танков в моде «Калькулятор брони»;
   • Расширен деинсталляционный пакет для сторонних сборок, модПаков;
   • Незначительно изменено положение часов (реального времени) в бою, (XVM);
   • Убран мод «Направление обзора противника на миникарте».

[3.7.5.2]:
(23.10.14)
   • Обновлён XVM до версии 5.4.0.2 (исправлена ошибка в настройках сетевых сервисов);
   • Исправление мелких ошибок в алгоритме обновления инсталлятора.

[3.7.5.1]:
(22.10.14)
   • Добавлена опция инсталлятора: «Отключить затемнение не загрузившегося игрока (в окне загрузки боя)»;
   • Доработано отображение иконок, всплывающих при взрыве боеукладки противника, союзника, совзводного. В конфиге XVM;
   • Обновлён XVM до версии 5.4.0.1;
  Все настройки, связанные со статистикой вынесены в личный кабинет на официальном сайте XVM. Ссылка вверху.
   • Обновлены пороги цветовой градации по рейтингам;
   • Удалены опции инсталлятора: «Показывать шансы на победу», «Включить модуль статистики в XVM», из-за переноса функционала в личный кабинет пользователя на официальном сайте XVM.

[3.7.5.0]:
(20.10.14)
   • Исправлено исчезновение таймера боя при установке определённых конфигураций.

[3.7.4.9]:
(19.10.14)
   • Исправлено отображение прочерков (----, --, --%) при отключённой статистике;
   • Оптимизация и устранение мелких ошибок при установке XVM-конфига.

[3.7.4.8]:
(13.10.14)
   • Повторное исправление длины полос ХП в правой панели игроков в бою, во втором среднем режиме («уши команд»);
   • Переработан с нуля алгоритм проверки обновлений. Теперь, на странице обновления, можно ознакомиться с изменениями (чейнджлогом) в новых версиях установщика. А не только узнать новую версию, как раньше. Загрузка списка изменений, как и загрузка самого обновления, производится с сервера, поэтому без подключения к сети вы не сможете узнать о доступных обновлениях\изменениях.

[3.7.4.7]:
(10.10.14)
   • Обновлён мод «Суммарное количество ХП команд»;
   • Обновлены некоторые xvm-конфиги;
   • Обновлён мод смены ангаров не выходя из игры. Добавлен новый ангар, введённый ВГ в последнем микропатче;
   • Изменено стандартное положение и вид часов в ангаре (XVM), адаптировано под мониторы с более низким разрешением;
   • Исправлена длина полос ХП в правой панели игроков в бою («уши команд»).

[3.7.4.6]:
(08.10.14)
   • Обновлён XVM до версии 5.3.6.1;
   • Обновлён World_of_Tanks Social Club (WotSC) до версии 1.2.0.5.

[3.7.4.5]:
(05.10.14)
   • Обновлён XVM до версии 5.3.6;
   • Обновлены иконки топ-150 кланов, XVM;
   • Опция: «показатель текущего прогресса отличительных отметок в карусели танков» изменена на: «показатель количества отличительных отметок на технике», XVM;
   • Некоторые исправления конфига карусели танков, XVM.

[3.7.4.4]:
(04.10.14)
   • Добавлена опция инсталлятора: «Показатель среднего урона за бой в карусели танков», XVM;
   • Добавлена опция инсталлятора: «Отображать оставшееся количество ХП в ушах», XVM. Внимание! Выбор данного пункта может несущественно понизить производительность игрового клиента на слабых системах;
   • Исправлена проблема неправильной установки дамаг-панели от Zayaz.

[3.7.4.3]:
(04.10.14)
   • Добавлена опция инсталлятора: «Отображать показатель текущего прогресса отличительных отметок в карусели танков», XVM;
   • Мелкие правки xvm-конфига.

[3.7.4.2]:
(30.09.14)
   • Обновлён мод «Суммарное количество ХП команд», теперь показывает количество среднего урона на текущем танке (динамический показатель), и количество урона, которое необходимо нанести для получения медали «Основной калибр» (динамический показатель);
   • Возвращён и обновлён мод «Атас!»;
   • Небольшие исправления в xvm-конфиге;
   • Незначительно изменён список компонентов.

[3.7.4.1]:
(29.09.14)
   • Добавлены цветные иконки танков от DJON_999;
   • Добавлен прицел «Дамоклов меч»;
   • Добавлена опция инсталлятора: «Отображать процент побед в карусели танков», XVM;
   • Добавлена опция инсталлятора: «Отключить красное моргание при попадании по вам», PMOD;
   • Добавлена опция инсталлятора: «Отключение ручного тормоза на ПТ-САУ», PMOD;
   • Обновлён мод «Суммарное количество ХП команд», добавлен показатель среднего урона на текущем танке;
   • Мелкие исправления некоторых версий сессионной статистики;
   • Исправлено положение кнопки «Сменить ангар».

[3.7.4]:
(27.09.14)
   • Сборка адаптирована под патч 0.9.3;
   • Добавлена новая опция инсталлятора: «Расширенные показатели в послебоевом окне (% попаданий, количество выстрелов, чистый доход и т.д.)»;
   • Добавлена возможность дополнительного скачивания программного комплекса «World_of_Tanks Social Club (WotSC)». От автора: Amigo86;
   • Добавлена опция инсталлятора: «Улучшенный индикатор бронирования танка (для прицелов Shtys, Dellux)». PMOD;
   • Добавлены варианты сессионной статистики от demon2597, Armagomen;
   • Обновлён XVM до версии 5.3.5;
   • Обновлён Pmod до версии #11;
   • За часы в ангаре теперь отвечает XVM, а не отдельный мод;
   • За дополнительное серверное сведение теперь отвечает PMOD, а не отдельный мод;
   • Множество значительных правок в коде установщика;
   • Окончательно налажено авто-обновление из-под самого инсталлятора, без переходов на сторонние ресурсы;
   • Временно убран мод «Атас!»;
   • Убран мод «Премиум-ангар при базовом аккаунте».

[3.7.3.1]:
(09.09.14)
   • Добавлен режим «цветовой слепоты», при котором союзники и противники отображаются тёмно-жёлтым и сиреневым цветами соответственно. Данный режим облегчит игровой процесс игрокам, имеющим некоторые особенности цветовосприятия. Помимо установки данной модификации, для полноценного переключения в режим «Цветовой слепоты», требуется так же включить аналогичную опцию в игровых настройках графики;
   • Добавлена опция инсталлятора: «Отображать % побед (в окне загрузки, списку игроков по TAB)»;
   • Добавлена опция инсталлятора: «Карусель танков в ангаре»;
   • Добавлен мод быстрой замены ангара не выходя из игры (по нажатию кнопки «Ангары», возле кнопки «Меню»). Автор: yaotzinv;
   • Добавлен звуковой мод «звонок крита модуля противника, голосовое сопровождение»;
   • Добавлен прицел от Jimbo;
   • Добавлен вариант УГН «Octagon»;
   • Добавлен вариант дамаг-панели от клана MODER;
   • Добавлен вариант дамаг-панели от Zayaz (частичное изменение игрового интерфейса);
   • Добавлен вариант инфо-панели о танке в минималистическом стиле;
   • Добавлен мод «Менеджер реплеев»;
   • Обновлён XVM до версии 5.3.4dev-build(3117);
   • Реструктуризация списка модов (отдельные моды вынесены под пункт «Разное»);
   • За многорядную карусель танков в ангаре теперь отвечает XVM, а не отдельный мод;
   • Добавлена некоторая защита в работе инсталлятора (для избежания проблем у неопытных пользователей);
   • Незначительные визуальные изменения\доработки.

[3.7.2]:
(16.08.14)
   • Исправления мелких недоработок в xvm-конфиге;
   • Расширен функционал встроенного Wot Tweaker`а. Сам мод вынесен на отдельную страницу.
   • Возвращён мод «Отключение масштабирования арт-прицела на миникарте.»;
   • Возвращён мод «Серверное сведение».

[3.7.1]:
(15.08.14)
   • Оптимизация процесса установки;
   • Убран мод DirectionBox.

[3.7]:
(10.08.14)
   • Добавлен мод DirectionBox. Модификация отображает на экране индикатор направления ближайшего противника. В случае, когда противник находится в прямой видимости – индикатор становится красным. Когда противник находится за препятствием – индикатор становится зелёным. (http://forum.worldoftanks.ru/index.php?/topic/1384148-/), автор: BossBox. 

[3.6]:
(30.07.14)
   • Сборка адаптирована под версию игры 0.9.2;
   • Обновлён XVM до версии 5.3.3 (release);
   • Обновлён P-mod до версии #10;
   • Исправлен порядок некоторых компонентов;
   • Заменены всплывающие изображения для некоторых компонентов;
   • Некоторые компоненты разделены на дополнительные пункты.

[3.5]:
(20.07.14)
   • Добавлен мод дополнительного серверного сведения (необходимо включить в настройках игры «серверный прицел»);
   • Добавлена новая опция инсталлятора: «Включить круг 50м (рентген)»;
   • Добавлена новая опция инсталлятора: «Включить круг 445м (максимальный радиус засвета)»;
   • Добавлена новая опция инсталлятора: «Включить динамический круг обзора на миникарте»;
   • Добавлена новая опция инсталлятора: «Включить квадрат максимальной дальности отрисовки»;
   • Добавлена новая опция инсталлятора: «Пропуск вступительного видео»;
   • Добавлена новая опция инсталлятора: «Автоматический вход в игру»;
   • Добавлена новая опция инсталлятора: «Сохранение последнего сервера»;
   • Добавлена новая опция инсталлятора: «Отображать пинг при логине\в ангаре»;
   • Добавлена новая опция инсталлятора: «Показывать уровень текущего боя»;
   • Добавлена новая опция инсталлятора: «Показывать шансы на победу»;
   • Добавлена новая опция инсталлятора: «Фильтр сообщений в ангаре» - скрывает сообщения, типа: «Добро пожаловать», «Вы не меняли пароль» и т.д. (Pmod); 
   • Добавлена новая опция инсталлятора: «Информер результатов о завершённом бое в чат (в бою)» (Pmod);
   • Пересмотрен и переделан с нуля алгоритм установки и редактирования конфига XVM;
   • Исправлен скрипт, отвечающий за поиск обновления инсталлятора, изменён принцип обновления;
   • Оптимизирован процесс установки;
   • Исправлены некоторые мелкие недоработки инсталлятора;
   • Обновлён XVM до версии 5.3.2 (релиз);
   • Обновлён файл локализации в конфиге XVM;
   • Исправлены мелкие недоработки, связанные с отрисовкой линий на миникарте;
   • Исправлена проблема не сбрасывания данных в сессионной статистике по истечению суток;
   • Обновлён Pmod до версии #8;
   • Обновлён мод настраиваемой многорядной карусели танков в ангаре;
   • Убран мод отлетающих душ танков.
	
[3.5.1.4]:
(15.06.14)
   • Добавлена новая опция инсталлятора: «Показывать иконки кланов, входящих в топ-150»;
   • Обновлён XVM до версии 5.3.2-test1.

[3.5.1.3]:
(13.06.14)
   • Обновлены файлы языковых пакетов игры.

[3.5.1.2]:
(12.06.14)
   • Обновлён мод для повышения FPS «максимальное увеличение дальности видимости (удаление тумана на картах)» (добавлены настройки для карты Харьков);
   • Обновлён мод для повышения FPS «удаление движения деревьев, эффектов погоды» (добавлены настройки для карты Харьков);
   • Обновлена версия сессионной статистики от Meddio до версии A6.0.

[3.5.1.1]:
(12.06.14)
   • Обновлён мод замены базового ангара на премиумный.

[3.5.1]:
(11.06.14)
   • Сборка адаптирована под патч 9.1;
   • Добавлена возможность автоматического обновления сборки. Достаточно просто запустить скачанную ранее сборку и после запуска она запросит разрешение на проверку наличия доступных обновлений (функция автообновления доступна начиная с версии сборки 3.5.1);
   • Добавлена увеличенная миникарта по центру экрана. Клавиша включения даётся на выбор при установке: «CapsLock» или «Ctrl» (XVM);
   • Добавлена возможность выводить ХП в ушах команд (пока что только в первых средних и вторых средних ушах) (XVM);
   • Добавлен выбор: увеличивать или нет время отображения лампочки 6-го чувства (XVM);
   • Добавлено несколько вариантов сессионной статистики в PMOD;
   • Обновлён XVM до версии 5.3.1-build_2955;
   • Обновлён PMOD до версии 6;
   • Исправлено слишком короткое время отображения лампочки 6-го чувства (XVM);
   • Переработаны маркеры пропавших из засвета врагов на миникарте (XVM);
   • Исправлено неверное отображение типа получаемого урона в дамаг-панели от GambitER`a;
   • Прочие мелкие исправления;
   • Убран мод настраиваемого боевого меню (роза команд), т.к. вызывал проблемы с совместимостью с игрой в новом патче.

[3.5.0]:
(21.05.14)
   • Добавлен мод удаления облаков для всех карт (повышающий FPS);
   •Добавлена возможность инсталляции модов без установки XVM (раньше установка XVM была обязательной и статичной – без возможности выбора);
   • Переработаны маркера игроков (стали более подробными) и уши команд (XVM);
   • Обновлён XVM до версии 5.3.0-test3;
   • Исправлены некоторые ошибки инсталлятора.

[3.4.9]:
(06.05.14)
   • Добавлен мод изменения цвета текстур сбитых гусениц (белые, жёлтые, зелёные);
   • Добавлены три варианта цветов для кругов захвата баз (красный, синий, голубой);
   • Добавлена стандартная дамаг-панель с расширенным логом полученного урона;
   • Добавлен ряд модификаций повышающих FPS;
   • Добавлен мод на максимальное отдаление\приближение камеры от танка в ангаре; 
   • Возвращена расширенная озвучка, не вошедшая в релиз, с тестового клиента патча 0.8.6;

[5.8]:
(26.04.14)
   • Сборка адаптирована под патч 9.0;
   • Добавлена комплексная модификация P-MOD. (с подробностями мода можно ознакомиться на официальном форуме игры);
   • Добавлены на выбор 2х-значные, 4х-значные версии рейтингов WN8, WN6, EFF(РЭ);
   • Добавлены золотые иконки для премиум техники;
   • Обновлён мод XVM до версии 5.3.0-test1. Адаптирован конфиг;
   • Переход на новую версию мода сессионной статистики (от tratatank);
   • Обновлён мод максимальной дальности видимости (удаления дымки\тумана с карт);
   • Убраны все звуковые моды.

[5.7]:
(08.04.14)
   • Добавлен показатель суммарного количества ХП команд;
   • Добавлен ещё один вариант прицела. Минималистический, как у Jove;
   • Доработан и улучшен вид инсталлятора при выборе нужной для установки директории с игрой (добавлена информация по накопителям, установленным в систему; развёрнутое дерево папок для удобного просмотра);
   • Убран мод миникарт высокого разрешения;
   • Убран модифицированный вид иконок снарядов, расходников, оборудования.

[5.6]:
(21.03.14)
   • Немного пересортировал список модов при их выборе. Теперь все звуковые моды лежат внизу всего списка;
   • Изменён вид показа маркера стоковой башни в маркерах техники;
   • Подровнял некоторые строки на экране загрузки и списку игроков по Tab, для более аккуратного отображения;
   • Исправил мод «Отключение масштабирования артиллерийского прицела» (не отображался центр рамки обзора на миникарте);
   • Добавлены три варианта кнопки в бой и готов: «К оленям!», «К дебилам!», «Аминь!»;
   • Добавил на выбор 4 новых варианта дамаг-панелей;
   • Добавил два новых варианта иконок танков; 
   • Добавил возможность установки модифицированных иконок снарядов, расходников, оборудования;
   • Добавил мод голосового озвучивания о готовности к выстрелу после перезарядки «Готов!»; 
   • Добавил ещё один вариант информационной панели, с подробными ТТХ танка;
   • Добавил мод «Свободная камера в реплеях». Инструкция по его использованию лежит по пути: «папка_с_игрой \ KMP \ FreeCamREADME.rtf»;
   • Добавил звоночек при крите модуля танка противника («Дзыньк»);
   • Добавил четыре варианта цветных текстур уничтоженной техники (белый, зелёный, чёрный, красный);

[5.5]:
(09.03.14)
   • Кардинально переделан стиль отображения послебоевых всплывающих сообщений (из мода сессионной статистики);
   • Исправлены некоторые визуальные баги во вкладке подробной информации по командным боям;
   • Обновлён мод на изменение вида карусели танков в ангаре. Теперь размер ячеек, их количество, размер текста можно изменять не выходя из клиента. Достаточно зайти в меню игры, во вкладку «Mods»;
   • В маркерах над техникой изменена картинка команды «Атакую!»;
   • Добавлено отображение значка классности по рейтингу WN8 в альтернативных маркерах игроков (по нажатию Alt);
   • Добавлены на выбор 2 варианта показа рейтинга: 2-x значный WN8, 4-x значный WN8;
   • Убрал мод на изменённый вид вагонов, цистерн, платформ. За ненадобностью + для уменьшения объёма модПака.

[5.4]:
(27.02.14)
   • Добавил вариант с изменённым видом вагонов, цистерн, платформ;
   • Добавил мод отключения эффекта попадания по своему танку (повышает ФПС);
   • Добавлена возможность установки только авторской конфигурации мода XVM;
   • Добавлен мод на отключение масштабирования квадрата арт-прицела на миникарте.

[5.3]:
(22.02.14)
   • Мелкие исправления;
   • Обновил мод карусели танков на версию с более удобными фильтрами;
   • Добавил два новых варианта озвучки (ссылки в начале).

[5.1]:
(19.02.14)
   • Исправил некоторые баги (связанные с модом командирской камеры, зума); 
   • Исправил некоторые ошибки;
   • Подправил отображение послебоевых сообщений в моде сессионной статистики. Изменил общий вид окна (добавил дополнительное выравнивание для ряда строк; сделал цвет фона динамическим, в зависимости от процента побед за сессию);
   • Вернул премиум ангар при базовом аккаунте;
   • Вернул дамаг-панель с обычным логом полученного урона;
   • Обновил мод командирской камеры, 30-х кратного зума в прицеле, отключения дрожания динамической камеры при выстреле;
   • Добавил мод на возвращение старого FOV;
   • Добавил мод на отключение эффектов при выстреле;
   • Добавил мод на отключение дыма от уничтоженных танков;
   • Добавил мод на отображение расстояния до ближайшего вражеского танка (начинает действовать при 100 метрах);
   • Добавил мод на информирование союзников о собственном засвете (начинает действовать, если количество живых союзников не превышает 5);
   • Добавлены моды: No-Scroll – колёсико мыши не переводит прицел в снайперский режим; ServerCross – серверный прицел для любителей пострелять с вертушки; ZoomX – 30-ти кратное приближение в снайперском режиме;
   • Добавлено на выбор 9 вариантов лампочек навыка 6-е чувство.

[5.0]:
(14.02.14)
   • Исправлено некорректное отображение некоторых элементов в моде расширенной сессионной статистики. Добавил статистику по командным боям. (кнопка перехода на страницу со статистикой по командным боям появляется, если сыгран хотя бы один бой в командном режиме); 
   • Исправил некорректное отображение окна послебоевой статистики;
   • Добавил мод, блокирующий возможность выстрела, если прицел наведён на союзника. (горячая клавиша для его отключения «–» (минус), на NumPad`е);
   • Добавил мод настраиваемого меню боевых команд, она же – «роза команд»;
   • Убрал некоторые неиспользуемые скрипты.